%@Auteur: Victor-Emmanuel Dubau\par
Au centre d'une feuille blanche, tracer deux droites
perpendiculaires $(xy)$ et $(uv)$ qui se coupent en $O$.
\begin{myenumerate}
  \item Tracer la bissectrice $(Oz)$ de l'angle $\widehat{xOv}$.
  \item Placer $A\in [Oz)$ tel que $OA=10~$cm.
  \item Soit $I$ le milieu de $[OA]$, tracer la médiatrice $(\Delta)$ de
  $[OA]$.
  \item Placer $J\in (\Delta)$ tel que $IJ=3$~cm.
  \item Placer le symétrique $J'$ de $J$ par rapport à $I$.
  \item Tracer $OJAJ'$. Quelle est la nature de ce quadrilatère ?
  Donner une explication.
  \item Placer $B\in [Oz)$ tel que $OB=9$~cm. Tracer le symétrique
  $B'$ de $B$ par rapport à $I$. Tracer $B'JBJ'$.
  \item Placer $C\in [Oz)$ tel que $OC=8$~cm. Tracer le symétrique
  $C'$ de $C$ par rapport à $I$. Tracer $C'JCJ'$.
  \item Placer $D\in [Oz)$ tel que $OD=7$~cm. Tracer le symétrique
  $D'$ de $D$ par rapport à $I$. Tracer $D'JDJ'$.
  \item Placer $K\in (\Delta)$ tel que $IK=2$~cm. Tracer le symétrique
  $K'$ de $K$ par rapport à $I$. Tracer $K'AKO$.
  \item Placer $L\in (\Delta)$ tel que $IL=1$~cm. Tracer le symétrique
  $L'$ de $L$ par rapport à $I$. Tracer $L'ALO$.
  \item Placer $E\in [Oz)$ tel que $OE=6$~cm. Tracer le symétrique
  $E'$ de $E$ par rapport à $I$. Tracer le carré $E'LEL'$.
  \item Tracer le symétrique de toute la figure par rapport à O.
  \item Puis tracer le symétrique de toute la figure obtenue par
  rapport à $(uv)$ (symétrie axiale).
\end{myenumerate}